{
    "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-dua-jenis-ancaman-terhadap-persatuan-indone-133",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan dua jenis ancaman terhadap persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertengkaran , berdebat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kedaulatan-itu-tidak-dapat-dibagi-bagi-hal-ini-sesuai-dengan-sif-599",
            "question": "Kedaulatan itu tidak dapat dibagi-bagi, hal ini sesuai dengan sifat kedaulatan yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat-sifat kedaulatan adalah, kedaulatan mempunyai empat sifat pokok, yaitu: ... Bulat artinya kedaulatan tidak dapat dibagi-bagi karena akan mengaburkan sifat kedaulatan sebagai kekuasaan tertinggi. Tidak terbatas artinya kedaulatan tidak dapat dibatasi oleh apa pun dan oleh siapa pun.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dika-mempunyai-teman-teman-yang-punya-kegemaran-yang-berbeda-s-160",
            "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagai-mana-cara-ny-kitaberolah-raga-saat-kegiatan-pramuka-151",
            "question": "Bagai mana cara ny kitaberolah raga saat kegiatan pramuka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara melakukan PBB</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Melakukan Baris-berbaris, Senam pramuka, Permainan yg melatih otot<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-dibawah-ini-yang-bukan-termasuk-alat-musik-daerah-dari-idones-377",
            "question": "16. Dibawah ini yang bukan termasuk alat musik daerah dari Idonesia....    Serunai\r\nb. Kolentang\r\nc. Piano\r\nd. Tifa\r\n17. Alat pengiring tarian adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2> C. piano. </h2><p></p><p></p><p><strong>karena</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>piano </strong><strong>bukan</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>musik</strong><strong> </strong><strong>daerah</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><h2><strong>I</strong><strong> </strong><strong>hope</strong><strong> this</strong><strong> help</strong></h2><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-perbedaan-kondisi-geografis-terhadap-terbentuk-595",
            "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "legenda-candi-prambanan-merupakan-cerita-rakyat-dari-daerah-284",
            "question": "Legenda candi prambanan merupakan cerita rakyat dari daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yogyakarta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-berdasarkan-suku-bangsa-agama-ras-dan-buda-970",
            "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-suku-bangsa-yang-berdiam-di-pulau-kalimantan-471",
            "question": "Sebutkan suku bangsa yang berdiam di pulau kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melayu, dayak, banjar, kutai, paser, berau, dan tidung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}